台灣政府大幅增加預算 照顧輔導在台港人

策進會預算大增 陸委會：照顧輔導在台港人
最新更新：2020/09/03 20:11

（中央社記者賴言曦台北3日電）因應港區國安法，陸委會設立「台港服務交流辦公室」，執掌該辦公室的台港策進會，今年度預算大幅增加。陸委會說明，相關預算用於港人在台就學就業的生活照顧及輔導。

因應中共強推港區國安法，大陸委員會設立的台港服務交流辦公室，已於7月1日開始營運，並由台港經濟文化合作策進會負責營運。陸委會發言人邱垂正今天在例行記者會應詢表示，截至目前為止，該辦公室已接獲千餘件個案，多數為詢問移民定居。

另據台港策進會公布的年度預算書，對比今年度的新台幣491萬元，該會明年度預算將提升至4108萬餘元。媒體提問預算增加緣由，邱垂正表示，相關預算都用在針對港人在台就學就業的生活照顧及輔導等費用。

邱垂正也指出，台港服務交流辦公室除了今年度由陸委會預算支應外，明年度也會特別編列相關預算，讓辦公室能夠正常運作，協助政府辦理關心港人在台就學、就業照顧及輔導等。

他並提到，相關預算，是由政府委託策進會，再由策進會交由台港服務交流辦公室使用。

媒體也詢及港青偷渡來台議題，邱垂正則指出，政府對港人已設立人道援助機制，符合條件者，都會給予必要的人道援助，對於外界流傳的特定訊息，「或有其特定目的」，對整個機制或個人可能造成傷害，希望外界勿作不必要揣測，並重申陸委會不鼓勵非法來台。

媒體追問港青若成功偷渡來台，負完刑事責任後會遭遣返回港，或是能在台獲得安置。邱垂正則表示，對於個案內容，陸委會不會正式回應，也不會針對個案狀況說明。（編輯：繆宗翰）1090903

財團法人臺港經濟文化合作策進會 © 2020 All Right Reserved.地址：台北市中正區濟南路一段2之2號18樓電話：（02）2397-0318瀏覽人次：190795諮詢專線：（02）2700-3199、（02）2397-1088，服務時間：每週一至五上午9時至下午5時（中午12時至1時30分休息）電子郵件：careyou@thec.org.tw、傳真：（02）2700-3200

蔡總統
講完無走數
出口又出力幫香港人

啲台灣人好唔中意
問點解要養一班支那人

台北經濟文化辦事處 (香港辦事處)

地址：香港金鐘道89號力寶中心第1座40樓
電話：(+852) 2525-8642
服務信箱：service@teco.org.hk

多謝台灣

我係台灣人啊

媒體追問港青若成功偷渡來台，負完刑事責任後會遭遣返回港，或是能在台獲得安置。邱垂正則表示，對於個案內容，陸委會不會正式回應，也不會針對個案狀況說明。

個熱線係咩 想去

戇鳩媒體問戇鳩問題

如果你係台灣人，就唔會覺得條問題無聊

ppt個啲唔使認真，5毛多過閪毛

提防PR

小英
認真問，有BNO嘅巴打會揀台灣定英國？
雖然我知有得走先算

策進會預算大增 陸委會：照顧輔導在台港人

好多台灣人好憎香港人過去阻頭阻勢

咪撚9UP啦撚樣

小英總統

台灣要守住

在台手足打J對住雞扒妹打

做gym去成吉思汗

睇戲睇黃秋生

食飯去燒山餐廳

要好好生活

又係你呀五毛BBBBBBBBBBBB
改幾多次名都冇用架

點計都係英國易d

專門胡扯的

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

on9,真係未撚聽過。
不知幾多台灣人想香港人過去。
特別係支持民進個批。
香港人去到九成以上係反共支持獨立，都係同路人。

我識幾個台妹都話好歡迎香港人移民去台灣

要分化總有方法，
唔做就話當香港人condom

善用起底

開返 華僑證申請比香港後生仔啦

不如叫台灣政府開個捐款戶口
戶口目的係援助合資格的在台香港人
有台灣政府做主
有香港人捐錢
成件事make sense好多

財團法人臺港經濟文化合作策進會

可詢問是否有專戶專用的捐款帳號

多謝蔡總統 希望台灣人唔會太抗拒香港人啦

ok

歡迎
各縣市都有港人移民專案

為左香港人加10倍budget
多謝哂
有機會去台灣fing下錢答謝番

但英國生活貴好多呢都

我係講緊普通民眾

咁都要睇班香港人去到會唔會鳩屎姐
好多時做好自己先

邊度識 交友APPS?

細個一齊打機玩到大

Me2 話好撚歡迎

具體支持香港 桃市府將成立「友善香港小組」

一般港人都可以

我以前都有 打天堂2果陣